Scope - область данных или параметр передаваемый клиентскому приложению при авторизации пользователя.

Scope настраиваются в карточке клиента. В зависимости от настроенных скоупов клиент получает или не получает информацию касающуюся пользователя, который авторизуется через PASS. Данные передаются клиенту в ответом сообщении вместе с access_token.

1. login - скоуп отвечающий за получения логина пользователя
2. roles - скоуп отвечающие за выдачу клиенту ролей и привилегий пользователя
3. privileges - скоуп отвечающие за выдачу клиенту привилегий пользователя